[
    {
        "question_num": 1,
        "question": "두 다항식 ( A 2x^2 3x 5 ), ( B x^2 + 3x ) 에 대하여 ( A + 2B ) 는? [2점]",
        "point": 2.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(x 5 )",
        "choice2": "(2x 5 )",
        "choice3": "(3x 5 )",
        "choice4": "(4x 5 )",
        "choice5": "(5x 5 )",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 2,
        "question": "(2^{ 2} times 16^{ frac{1}{2}} ) 의 값은? [2점]",
        "point": 2.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "4",
        "choice4": "8",
        "choice5": "16",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 3,
        "question": "(x^2 + 4 0 ) 의 두 근의 곱은? [2점]",
        "point": 2.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "4",
        "choice2": "2",
        "choice3": "2",
        "choice4": "4",
        "choice5": "6",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 4,
        "question": "( log_5 30 + log_5 frac{1}{10} log_5 15 ) 의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( 2 )",
        "choice2": "( 1 )",
        "choice3": "(0 )",
        "choice4": "(1 )",
        "choice5": "(2 )",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 5,
        "question": "두 집합 (A {a + 2, a^2 2 }, B {2, 6 a } )에 대하여 (A B )일 때, (a )의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( 2 )",
        "choice2": "( 1 )",
        "choice3": "(0 )",
        "choice4": "(1 )",
        "choice5": "(2 )",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 6,
        "question": "모든 실수 (x )에 대하여 등식 (x^3 + a (x+3)(x^2 + bx + 9) ) 가 성립할 때, (a + b )의 값은? (단, (a, b )는 상수이다.) [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "12",
        "choice2": "15",
        "choice3": "18",
        "choice4": "21",
        "choice5": "24",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 7,
        "question": "함수 ( f(x) 2x + 3 )의 역함수를 ( g(x) )라 할 때, ( g(15) )의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "2",
        "choice2": "4",
        "choice3": "6",
        "choice4": "8",
        "choice5": "10",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 8,
        "question": "두 점 A ((a, 4) ), B (( 9,0) )에 대하여 선분 AB를 4 3으로 내분하는 점이 (y ) 축 위에 있을 때, (a )의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "6",
        "choice2": "8",
        "choice3": "10",
        "choice4": "12",
        "choice5": "14",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 9,
        "question": "실수 ( x )에 대하여 두 조건 ( p, q )가 다음과 같다. [ p x^2 2x 8 < 0 ] [ q x geq a ] [ p )가 ( q )이기 위한 충분조건이 되도록 하는 실수 ( a )의 최댓값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( 4 )",
        "choice2": "( 2 )",
        "choice3": "(0 )",
        "choice4": "(2 )",
        "choice5": "(4 )",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 10,
        "question": "두 집합 (X {1, 2, 3, 4 }, Y {5, 6, 7, 8 } )에 대하여 함수 (f )는 (X )에서 (Y )로의 일대일 대응이다. (f(1) 7, f(2) f(3) 3 )일 때, (f(3) + f(4) )의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "11",
        "choice2": "12",
        "choice3": "13",
        "choice4": "14",
        "choice5": "15",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 11,
        "question": "이차함수 ( f(x) )가 다음 조건을 만족시킨다. (가) ( f(0) 8 ) (나) 이차부등식 ( f(x) > 0 )의 해는 ( x neq 2 )인 모든 실수이다. ( f(5) )의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "12",
        "choice2": "14",
        "choice3": "16",
        "choice4": "18",
        "choice5": "20",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 12,
        "question": "( x에 대한 삼차방정식 x^{3}+(a 1)x^{2}+ax 2a 0 이 한 실근과 서로 다른 두 허근을 갖도록 하는 정수 a의 개수는? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "5",
        "choice2": "6",
        "choice3": "7",
        "choice4": "8",
        "choice5": "9",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 13,
        "question": "(n 4 )일 때, 선분 AB의 길이는? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( sqrt{17} )",
        "choice2": "( sqrt{34} )",
        "choice3": "(2 sqrt{17} )",
        "choice4": "(2 sqrt{34} )",
        "choice5": "(4 sqrt{17} )",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 14,
        "question": "두 직선 (OA ), (OB )의 기울기를 각각 (a_n ), (b_n )이라 할 때, ( sum_{n 4}^{20} (a_n + b_n) )의 값은? [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "211",
        "choice2": "216",
        "choice3": "221",
        "choice4": "226",
        "choice5": "231",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 15,
        "question": "다음은 부분입니다 다항식 (P(x) )를 (x 2 )로 나누었을 때의 몫이 (Q(x) ), 나머지는 3이고, 다항식 (Q(x) )를 (x 1 )로 나누었을 때의 나머지는 2이다. (P(x) )를 ((x 1)(x 2) )로 나누었을 때의 나머지를 (R(x) )라 하자. (R(3) )의 값은? [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "5",
        "choice2": "7",
        "choice3": "9",
        "choice4": "11",
        "choice5": "13",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 16,
        "question": "유리함수 ( f(x) frac{3x+k}{x+4} ) 의 그래프를 ( x ) 축의 방향으로 ( 2 )만큼, ( y ) 축의 방향으로 3만큼 평행이동한 곡선을 ( y g(x) ) 라 하자. 곡선 ( y g(x) )의 두 점근선의 교점이 곡선 ( y f(x) ) 위의 점일 때, 상수 ( k )의 값은? [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "6",
        "choice2": "3",
        "choice3": "0",
        "choice4": "3",
        "choice5": "6",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 17,
        "question": "위의 (가), (나)에 알맞은 식을 각각 (f(k) ), (g(k) )라 할 때, ( f(10) times g(9) )의 값은? [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "66",
        "choice2": "68",
        "choice3": "70",
        "choice4": "72",
        "choice5": "74",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 18,
        "question": "좌표평면에서 두 점 (A(4, a) ), (B(2, 1) )을 직선 (y x )에 대하여 대칭이동한 점을 각각 (A' ), (B' )이라 하고, 두 직선 (AB ), (A'B' )의 교점을 (P )라 하자. 두 삼각형 (APA' ), (BPB' )의 넓이의 비가 9 4일 때, (a )의 값은? (단, (a > 4 )) [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "5",
        "choice2": "( frac{11}{2} )",
        "choice3": "6",
        "choice4": "( frac{13}{2} )",
        "choice5": "7",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 19,
        "question": "좌표평면에 두 원 ( C_1 x^2 + y^2 1 ), ( C_2 x^2 + y^2 8x + 6y + 21 0 ) 이 있다. 그림과 같이 ( x )축 위의 점 ( P )에서 원 ( C_1 )에 그은 한 접선의 접점을 ( Q ), 점 ( P )에서 원 ( C_2 )에 그은 한 접선의 접점을 ( R )라 하자. ( PQ PR )일 때, 점 ( P )의 ( x )좌표는? [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{19}{8} )",
        "choice2": "( frac{5}{2} )",
        "choice3": "( frac{21}{8} )",
        "choice4": "( frac{11}{4} )",
        "choice5": "( frac{23}{8} )",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 20,
        "question": "이차함수 (f(x) k(x 1)^2 4k + 2 )에 대하여 곡선 (y f(x) )의 꼭짓점을 A라 하고, 이 곡선이 (y )축과 만나는 점을 B라 하자. <보기>에서 옳은 것만을 있는 대로 고른 것은? (단, (O )는 원점이다.) [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "ㄱ",
        "choice2": "ㄴ",
        "choice3": "ㄷ",
        "choice4": "ㄴ, ㄷ",
        "choice5": "ㄱ, ㄴ, ㄷ",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 21,
        "question": "그림과 같이 점 ( A(4, 3) )을 지나고 기울기가 양수인 직선 ( l )이 원 ( x^2 + y^2 10 )과 두 점 P, Q에서 만난다. ( AP 3 )일 때, 직선 ( l )의 기울기는? [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{23}{7} )",
        "choice2": "( frac{24}{7} )",
        "choice3": "( frac{25}{7} )",
        "choice4": "( frac{26}{7} )",
        "choice5": "( frac{27}{7} )",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": 24
    },
    {
        "question_num": 22,
        "question": "모든 항이 양수인 등비수열 ( {a_n } ) 에서 ( a_1 3 ), ( a_3 2a_2 ) 일 때, ( a_4 ) 의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 24
    },
    {
        "question_num": 23,
        "question": "((1 + i)^8 ) 의 값을 구하시오. (단, (i sqrt{ 1} )) [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 46
    },
    {
        "question_num": 24,
        "question": "( x, y )에 대한 연립방정식 [ begin{cases} 2x y 5 x^2 2y k end{cases} ] 가 오직 한 쌍의 해 ( x alpha ), ( y beta )를 가질 때, ( alpha + beta + k )의 값을 구하시오. (단, ( k )는 상수이다.) [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 7
    },
    {
        "question_num": 25,
        "question": "두 수 ( a, b )가 다음 조건을 만족시킬 때, ( frac{b}{a} ) 의 값을 구하시오.",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 9
    },
    {
        "question_num": 26,
        "question": "과학 체험만 신청한 학생의 수를 구하시오. [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 75
    },
    {
        "question_num": 27,
        "question": "가용 대역폭이 일정하고, 수신 신호 전력이 1.2W 일 때, 잡음 전력을 0.4W 에서 (a (W) )로 변경하였더니 채널 용량이 3배가 되었다. 상수 (a )의 값이 ( frac{q}{p} ) 일 때, (p+q )의 값을 구하시오. (단, (p )와 (q )는 서로소인 자연수이다.) [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 107
    },
    {
        "question_num": 28,
        "question": "등차수열 ( {a_n } ) 에서 (a_{11} + a_{21} 82, a_{11} a_{21} 6 ) 일 때, 집합 (A {a_n | a_n은 자연수 } )의 모든 원소의 합을 구하시오. [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 442
    },
    {
        "question_num": 29,
        "question": "수열 ( {a_n } )을 다음과 같이 정의하자. 집합 (A_n {x | (x n)(x 2n+1) leq 0 } )에 대하여 (25 in A_n )이면 (a_n 1 )이고, (25 notin A_n )이면 (a_n 1 )이다. ( sum_{k 1}^{m} a_k 20 )을 만족시키는 자연수 (m )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 46
    },
    {
        "question_num": 30,
        "question": "좌표평면 위의 점 (A(0, 1) )과 점 ( P )가 다음 조건을 만족시킨다. (가) 점 (P )는 제1사분면에 있다. (나) (x )축 위의 어떤 점 (Q )에 대하여 ( overline{AQ} + overline{PQ} leq 6 )이다. 위의 조건을 만족시키는 모든 점 (P )가 나타내는 영역을 (D )라 하자. 영역 (D )에 속하는 점 ((x, y) )에 대하여 ( x+y )의 최댓값이 ( p + q sqrt{2} )일 때, ( p + q )의 값을 구하시오. (단, (p, q )는 정수이다.) [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 5
    }
]